\subsection{Messung zum Röhrenresonator - Kastenpotential}
Im ersten Versuchsteil wurde der Röhrenresonator verwendet. Dafür wurde zuerst der Attentuator zur optimalen Signalabschwächung eingestellt. Diese war erreicht, wenn eine Amplitude von 100 knapp unterschritten wurde. Dies hat sichergestellt, dass für kleine Signale keine großen Fehler vorliegen und gleichzeitig das maximale Signal nicht zu stark ausschlägt. Dieser Schritt wurde vor jedem neuen Versuchsaufbau vorgenommen. Da die genauen Attentuator-Werte für den genauen Versuchsablauf sowie die Daten nicht relevant sind, wird hier nur einmal kurz ein Spektrum während der Attentuatormessung gezeigt, welches bei den anderen Aufbauten ähnlich aufgenommen wurde\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.3]{07.12.2018/Attentuator_Anfang/2500-4250_9,2.jpg}
	\caption{Probenspektrum zur Attentuatoreinstellung. Wie klar zu erkennen ist, wird hier ein Wert gewählt, so dass der Maximalpeak knapp unter 100 liegt. Für den Fall des Röhrenresonators war das eine Attentuatoreinstellung von 9.2}
\end{figure}
Im Folgenden werden nun zuerst die Messungen aufgeführt, die für den Röhrenresonator aufgenommen werden sollten. Im Anschluss daran wird das Spektrum für eine festgelegte Länge des Röhrenresonators beispielhaft ausgewertet. Zum Schluss wird eine Analogie zwischen dem Röhrenresonator und dem quantenmechanischen Kastenpotential gezogen. 
\newpage
\subsubsection{Messablauf}
Im ersten Versuchsteil wurde das Spektrum dreier Röhrenresonatorkonfigurationen unterschiedlicher Länge miteinander verglichen. Dafür wurden die Längen 75 mm, 150 mm und 250 mm genutzt.
\begin{figure}[H]	
	\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
		\includegraphics[scale=0.22]{07.12.2018/Roehrenresonator/Resonanzspektrum_7,5cm.jpg}
		\caption{L = 75 mm}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
		\includegraphics[scale=0.22]{07.12.2018/Roehrenresonator/Resonanzspektrum_15cm.jpg}
		\caption{L = 150 mm}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[t]{1\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.22]{07.12.2018/Roehrenresonator/Resonanzspektrum_25cm.jpg}
		\caption{L = 250 mm}
	\end{subfigure}
	\caption{Übersichtsspektrum für verschiedene Röhrenresonatorkonfigurationen}
\end{figure}
Wie man aus den Darstellungen sehr gut erkennen kann, sinkt der Resonanzfrequenzabstand mit zunehmender Länge des Resonators. Dies ist auch zu erwarten, wenn man Formel (2) aus dem theoretischen Teil betrachtet. Unsere Messwerte entsprechen also genau dem erwarteten Verhalten. 
%TODO: Man kann hier vielleicht noch auf die Position einzelner Peaks eingehen. Allerdings weiß ich nicht, ob das vergleichbar ist. 
\subsubsection{Auswertung}
Nun sollte eines der aufgenommenen Spektren genauer untersucht werden. Dafür haben wir uns das Spektrum von $L=250$ mm ausgewählt. Es sollte nun jedem Peak ein n$\in\mathbb{N}$ aufsteigend zugeordnet werden, wobei der erste Peak bei $n=1$ sein sollte. 
\newpage
Trägt man diese Peaks nun über $n$ auf, erhält man die folgende Darstellung
\begin{figure}[H]
	%TODO: Grafik schön machen
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{roehre_schall.png}
	\caption{Darstellung der Resonanzfrequenzen in Abhängigkeit ihres Index}
\end{figure}
An dieser Stelle muss gesagt werden, dass wir leider nicht 20 Peaks aufgenommen haben, die zum Resonanzspektrum gehören. Die ersten 7 aufgenommenen Peaks gehören offenbar zu einer Geräteresonanz, die genau in diesem Frequenzbereich liegt. Da diese Information leider aber erst zum Ende der Versuchsanleitung aufgeführt war, haben wir zum Zeitpunkt dieser Messreihe noch nicht darauf geachtet. Dadurch können nur die letzten 14 Peaks ausgewertet werden. Um aber die Messpunkte der Abbildung 5 mit der Abbildung 4c) vergleichen kann, haben wir die ersten 7 Peaks trotzdem mit aufgeführt. \\
\\
Nun sollte anhand des Anstiegs des linearen Fits die Schallgeschwindigkeit bestimmt werden. Offensichtlich können hier nur die oben erwähnten letzten 14 Peaks verwendet werden. Diese 14 Punkte werden mithilfe der Fitfunktion\begin{equation}
f(n) = \frac{c}{2L}n = \frac{c}{0.5}n
\end{equation}gefittet, wobei sich der Fehler für $c$ aus dem grafischen Fit ergibt. Es ergibt sich mit dieser Funktion für $c$ ein Wert von \begin{equation}
c_{\text{Schall}}= 342.893\pm 0.293 \frac{\text{m}}{\text{s}}
\end{equation} Am Versuchstag wurden im Versuchsraum 20.4\textdegree C gemessen, also 293.45 K. Dies ergibt einen theoretischen Wert von \begin{equation}
c_{\text{Schall}} = 343.684\frac{\text{m}}{\text{s}}
\end{equation}wobei dieser Wert die approximierte Schallgeschwindigkeit in Luft bei trockener Luft darstellt, was die vorhandene Messsituation sehr gut annähern sollte. Wir sehen hier nun eine relativ gute Übereinstimmung mit dem theoretisch zu erwartenden Wert. Zwar ist der theoretische Wert nicht im Bereich unserer Messunsicherheit, allerdings hatten wir auch keinen Fehler für das Thermometer gegeben und hatten auch nicht genau am Versuchsplatz gemessen. Hier kann zum Beispiel eine Temperaturschwankung zwischen unserem Fensterplatz und dem am Raumeingang befestigten Thermometer zu diesem Unterschied führen, so dass unser Ergebnis als plausibel angenommen werden kann.
\\
Abschließend sollte anhand einer Probemessung die Reproduzierbarkeit der Daten repräsentativ geprüft werden. Dafür sollte das Spektrum einer kurzen Röhre gemessen und mithilfe der im Auswertungsprogramm vorhandenen Fitfunktion gefittet werden. Dann sollte die Messung und der Fit wiederholt und die Fitparameter verglichen werden. Wir haben dafür das Spektrum für eine Röhre der Länge 75 mm untersucht. In der folgenden Darstellungen sind die beiden Fits nebeneinander aufgetragen\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{fitcompare.png}
	\caption{Vergleich der Fits für 2 Spektren für eine Röhre mit L=75 mm}
\end{figure}
Die Fitparameter zu den beiden Funktionen sind auch noch einmal im Anhang aufgeführt. Allerdings sieht man auch ohne die Betrachtung der Parameter, dass die Fits nahezu perfekt aufeinander aufliegen und somit auf jeden Fall eine gute Reproduzierbarkeit der Daten zu erwarten ist. 
%TODO: Fitparameter in den Anhang schreiben
\subsubsection{Analogie zur Quantenmechanik}
Es können für diesen Aufgabenteil Analogien gezogen werden, die ähnlich zu denen sind, welche im theoretischen Hintergrund schon angesprochen wurden. Wir haben hier stehende Wellen im Resonator, die sich ähnlich wie die stehenden Materiewellen der Elektronen im Kastenpotential verhalten und auch der gleichen Resonanzbedingung unterliegen. Allerdings stellt sich sich der Vergleich der Dispersionsrelationen als nicht wirklich sinnvoll heraus. Die hier betrachtete Dispersionsrelation $\omega(n)$ hat, wie in der Auswertung zu sehen ist, einen linearen Verlauf. Würde man nun dies mit der Dispersionsrelation in der Quantenmechanik vergleichen, liegt hier ein quadratischer Verlauf für \begin{equation*}
E(n) = \frac{\hbar^2\pi^2}{2mL^2}n^2
\end{equation*}vor. Von dem Verlauf der Relationen abgesehen, zeigen aber beide Fälle eine Diskretisierung der Werte auf. 
\newpage